# Урок №1 - основы

## Верстка проекта
Верстка для данного урока залита по данной ссылке
[http://gitlab.dclouds.ru:8050/podgornaya.yo/vue-learn/](http://gitlab.dclouds.ru:8050/podgornaya.yo/vue-learn/). 
См.ветка lesson1

## Архитектура проекта
Папки проекта:
- public - в данной папке хранится контентная информация типа изображения, база данных, фавиконка и файл index.html
- src - основная папка для разработки. Состоит из следующих разделов
    - assets - здесь хранятся шрифты и иконки
    - components - хранение компонентов проекта
    - pages - страницы
    - router - папка для vue-router. Маршрутизатор проекта
    - styles - папка со стилями. Можно менять по своему усмотрению. Каждый scss файл надо подключать в корневом файле папки
    - файл App.vue - отправная точка нашего приложения. Обязательно должна включать в себя div с id=app
    - файл main.js - подключение основнных компонентов проекта

## Задание
### Статическая часть
1. Разбить все на отдельные компоненты (Шапка, Каталог, Карточка товара, Категории, Сортировка). Рекомендация по названиям
    - Дочерние элементы раздела должны начинаться с названия раздела. Например, родительский компонент Catalog.vue, дочерний
    элемент CatalogSort.vue
2. Список товаров, категорий делаем через v-for. Рекомендую сначала записать все в data для понимания. Потом далее данные
будут браться из public/data/db.json через axios
Подробнее про v-for можно прочитать в официальной документации [https://vuejs.org/v2/guide/index.html#Conditionals-and-Loops](https://vuejs.org/v2/guide/index.html#Conditionals-and-Loops)
3. Категории - сделать переключение между элементами списка. Самый простой вариант:
```js
data() {
    return {
      activeCategory: 'all', //заводим переменную, которая отвечает за активный пункт
      items: []
  }
}
```
```vue
<li v-for="(item, index) in items"
        :key="index"
        :class="{
          'active': activeCategory === item.category // ставим класс активности, если активная категория равна значению категории данного элемента
        }"
        @click="activeCategory = item.category" 
      ></li> //при клике в переменную activeCategory присваиваем категорию элемента, по которому кликнули
```
4. Сортировка:
    - скрыть выпадающий список при помощи v-if="openSortList" - если openSortList = true, то данный список будет появляться. 
    При клике на название в блоке openSortList должно менять значение true/false. Также на этот параметр завязать смену класса блока,
    чтобы стрелка меняла свое положение.
    - при клике на элемент в выпадающем списке необходимо 
        - подставлять выбранное значение в текст "Сортировка по: ..."
        - менять класс активности на выбранный элемент
        - закрывать выпадающий список
        - убирать класс активности у родительского блока

### Динамическая часть
1. Делаем сортировку списка товаров в соответствии с выбранным значением. Для того, чтобы из компонента сортировки передать значение в родительский элемент
есть метод $emit [https://vuejs.org/v2/guide/components.html#Listening-to-Child-Components-Events](https://vuejs.org/v2/guide/components.html#Listening-to-Child-Components-Events)
С его помощью необходимо передавать выбранное значение в родительский компонент и в родительском компоненте уже сортировать 
список товаров в соответствии с выбранным параметром
2. Делаем фильтрацию товаров по выбранной категории - также передаем из дочернего компонента выбранную категорию
и фильтруем список товаров в родительском компоненте. Отфильтрованный список надо хранить в computed [https://ru.vuejs.org/v2/guide/computed.html](https://ru.vuejs.org/v2/guide/computed.html)
